廠商放話：300/400系AM4主板將通過BIOS升級PCIe 4.0

原文：

轉載自：

今晨，AMD正式宣布了第三代銳龍處理器，基於7nm工藝，Zen 2架構，定於年中上市。

核心特性上比較令人關注的一個細節是對PCIe 4.0的支持，那是不是意味著我們要買新主
板呢？

答案是否定的，而且比較振奮。首先，三代銳龍依然是AM4接口，也就是處理器完全向下兼容。按照AMD早先的承諾，其對AM4接口的支持至少要到2020年，也就是Zen 3時代。

其次，CES 2019上，主板廠商們對媒體確認，已經成功在現有的300、400系AMD主板上測試了PCIe 4.0的支持。

具體來說，距離CPU最近的那根x16插槽將通過BIOS升級改造為PCIe 4.0 x16通道，理論傳輸速度高達64GB/s。

不過，其它PCIe包括M.2位將繼續維持PCIe 3.0速率。

需要注意的是，AMD尚未明確表態是否允許300/400系主板軟升級PCIe 4.0，萬一為了500系主板讓路而從CPU層面掐斷，那就比較遺憾了。

目前PCIe 4.0的可用產品非常少，AMD Radeon VII顯卡算是消費級的頭一個。另外，原生PCIe 4.0的AMD 500系主板據說不會在外包給祥碩（ASMedia）了，工藝也將從28nm升級為
台積電12nm。

唔使買新U新板就有4.0，正
當以為啲廠淨係會整新板先有4.0賺到盡，好彩大家都夠佛心

轉頭就會
首發只有5系支援
3,4系等多半年先更新

屌你唔好燈

認真有機，反正5系板唔係大超，普通用我唸買4系都無乜分別。
佢更新左5系板濟銷就碌柒